<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Journal de bord]]></title><description><![CDATA[Apprenti main-verte]]></description><link>https://matthieumoreau0.github.io/devblog</link><generator>GatsbyJS</generator><lastBuildDate>Wed, 14 Jul 2021 00:16:03 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[Bienvenue sur le "Green blog vert"!]]></title><description><![CDATA[Bienvenue sur le Green blog vert, le blog disruptif qui vous prouve qu’il ne faut jamais confier la responsabilité de vos plantes à vos amis !]]></description><link>https://matthieumoreau0.github.io/devblog/welcome-to-the-blog/</link><guid isPermaLink="false">https://matthieumoreau0.github.io/devblog/welcome-to-the-blog/</guid><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bienvenue sur le &lt;em&gt;Green blog vert&lt;/em&gt;, le blog disruptif qui vous prouve qu’il ne faut jamais confier la responsabilité de vos plantes à vos amis !&lt;/p&gt;
&lt;!-- end --&gt;
&lt;h2&gt;Le début d’une épopée&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tout commence par une simple idée d’apparence innocente mais aux conséquences écologiques désastreuses qui surgit au détour d’une soirée sans doute trop alcoolisée : pourquoi ne pas demander à Matthieu de s’occuper des plantes pendant les vacances estivales ? Il en faut peu pour me convaincre, moi qui cherche à m’extirper le plus fréquemment possible du domaine familial en banlieue (pas assez) proche de Paris. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La mission, si vous l’acceptez&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L’objectif est simple : maintenir en bonne santé les plantes fétiches de Gaïa. Des points bonus seront accordés si j’arrive à faire pousser une tomate jusqu’a maturité - elle sera alors sublimée en salade servie avec de la mozzarella, un filet de vinaigre balsamique et du basilic frais.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ce blog&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le &lt;em&gt;Green blog vert&lt;/em&gt; (dédicace à Ségo pour le super nom) est une initiative à but non lucratif dont l’objectif est de partager mes progrès et apprentissages dans ma formation pour le titre de &lt;strong&gt;Maitre main verte&lt;/strong&gt;. On partagera également régulièrement les différentes activités réalisées avec les plantes (tennis, randonnée, lecture) pour rassurer les papas et mamans poules du bonheur de leurs petit.e.s.&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>